{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Hoian sind soojas."},{"text":"Olen kollane."},{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen √ºmmargune ja sa elad siin. Mul on maad ja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minu peal k√µndida."},{"text":"Olen enamasti kosmosest sinine."},{"text":"Ma olen sinu kodu."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Tulen √∂√∂sel v√§lja ja olen √ºmmargune ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan kuju."},{"text":"Hundid uluvad minu peale."},{"text":"M√µned arvavad, et olen juustust tehtud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga kaugel, vilksatab ja s√§rab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √∂√∂taevas."},{"text":"Ma n√§en v√§ike v√§lja, aga ma olen v√§ga suur."},{"text":"Ma t√µmblen."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, mis annab valgust ja soojust ning Maa k√§ib minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum."},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber kord aastas."},{"text":"Aitan taimedel kasvada."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suur staaride seltskond. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Mind on miljardeid!"},{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Ma v√µin olla spiraalse kujuga."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen planeetide grupp, mis k√§ib √ºmber P√§ikese. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Maa on osa minust."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mul on keskuses t√§ht."},{"text":"‚ñ´ Minu sees olevate planeetide k√ºlastamiseks on vaja rakette."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur kosmosekivi, mis tuleb vahel Maale l√§hedale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin j√§tta tulise j√§lje."},{"text":"Suudan teha suure augu, kui vastu maad l√∂√∂n."},{"text":"Olen tehtud kivist ja j√§√§st."}],"options":[{"label":"Meteoroid","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen P√§ikesele k√µige l√§hem planeet. Olen v√§ga kuum ja kivine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen k√µige v√§iksem planeet."},{"text":"‚ñ´ Minu peal on v√§ga raske elada."},{"text":"Ma olen esimene planeet, mille sa l√§biksid, kui sa reisiksid p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned meist n√§evad v√§lja nagu karud."},{"text":"‚ñ´ Meid on lihtne √∂√∂sel n√§ha."},{"text":"Leiad mind teleskoobiga"}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen piiksuma! Mul on rattad ja v√µtan sulle kohad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvukad ajavad mind!"},{"text":"Peatun punaste tulede juures."},{"text":"Vahel m√§ngin muusikat."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja kannan inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla suur puri."},{"text":"Ô∏è Kapten ajab mind."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa saad mind pedaalida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind minema ajada."},{"text":"Mul on kelluke, mida heliseda."},{"text":"Minuga s√µites v√µib kanda kiivrit."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"K√§in choo-choo! S√µidan radadel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan kaasas palju inimesi korraga."},{"text":"Mul on k√µva vile."},{"text":"Ô∏è S√µidan ainult r√∂√∂bastel."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan taevas ja mul on tiivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin lennata pilvede kohal."},{"text":"Ô∏è Viin inimesi kaugetesse kohtadesse."},{"text":"Maandun lennujaamas."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Lohe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma viin palju inimesi kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane."},{"text":"Mul on peatumism√§rk, mis tuleb v√§lja."},{"text":"Lapsed s√µidavad minuga."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan inimesi, kes on haiged v√µi teevad v√§ga kiiresti haiget. Mul on sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on peal eriline valgus."},{"text":"Teen k√µva h√§√§lt, et inimesi hoiatada."},{"text":"Ô∏è Arstid ja √µed s√µidavad vahel minus."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma v√µin Kuule lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Ma olen v√§ga suur ja kiire."},{"text":"Ma lahkun Maalt."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Kannan asju √ºle ookeani, olen suurem kui paat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan konteinereid"},{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Ma h√µljun mere peal."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Kaubalaev","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin maa all ja kannan linnades inimesi v√§ga kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√§hen tunnelisse"},{"text":"Sa v√µid mind leida suurlinnadest"},{"text":"Palju inimesi mahub sisse"}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"K√§ru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}